
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [14. 最长公共前缀](https://leetcode-cn.com/problems/longest-common-prefix/)

## 題目描述

<p>编写一个函数来查找字符串数组中的最长公共前缀。</p>

<p>如果不存在公共前缀，返回空字符串&nbsp;<code>""</code>。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>strs = ["flower","flow","flight"]
<strong>输出：</strong>"fl"
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>strs = ["dog","racecar","car"]
<strong>输出：</strong>""
<strong>解释：</strong>输入不存在公共前缀。</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 &lt;= strs.length &lt;= 200</code></li>
	<li><code>0 &lt;= strs[i].length &lt;= 200</code></li>
	<li><code>strs[i]</code> 仅由小写英文字母组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目


